\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,260mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}


%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les fractions \\ Fiche d'exercices}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{Sésamath | \texttt{lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\ovalbox{\large{\textbf{Les fractions - Fiche d'exercices}}}
	\end{center}
	
	\newcounter{numex}
	\setcounter{numex}{1}
	
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Dans quelle(s) figure(s) la surface coloriée est-elle égale au quart de la surface totale ?
		
		\begin{multicols}{3}
			
			a. \begin{tikzpicture}[scale=0.45]
					\newcommand{\NumColSectors}{1} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
					\newcommand{\NumSectors}{5} % Nombre total de secteurs
					
					\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
					
					% Dessiner et colorier les secteurs
					\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
						% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
						\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
						\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
						
						% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
						\ifnum\s>\NumColSectors
						\draw (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\else
						\fill[myred!50] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
						\draw (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\fi
					}
			\end{tikzpicture}
			
			b. \begin{tikzpicture}[scale=1.15]
				\coordinate (A) at (-1,0);
				\coordinate (B) at (1,0);
				\coordinate (C) at (0,{sqrt(3)});
				\coordinate (D) at (-0.5,{sqrt(0.75)});
				\coordinate (E) at (0.5,{sqrt(0.75)});
				\coordinate (F) at (0,0);
				
				\fill [mygreen!50] (C) -- (D) -- (E) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
				\draw (D) -- (E) -- (F) -- cycle;
			\end{tikzpicture}
			
			c. \begin{tikzpicture}[scale=1.15]
				\coordinate (A) at (-1,0);
				\coordinate (B) at (1,0);
				\coordinate (C) at (0,-{sqrt(3)});
				\coordinate (D) at (-0.75,-{sqrt(3)/4});
				\coordinate (E) at (-0.5,-{2*sqrt(3)/4});
				\coordinate (F) at (-0.25,-{3*sqrt(3)/4});
				\coordinate (Dp) at (0.75,-{sqrt(3)/4});
				\coordinate (Ep) at (0.5,-{2*sqrt(3)/4});
				\coordinate (Fp) at (0.25,-{3*sqrt(3)/4});
				
				
				\fill [myblue!50] (F) -- (Fp) -- (C) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
				\draw (D) -- (Dp);
				\draw (E) -- (Ep);
				\draw (F) -- (Fp);
			\end{tikzpicture}
		\end{multicols}
		
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Pour chaque figure, indique la fraction de la surface totale qui est coloriée.
		
				\begin{multicols}{3}
			
			a. \begin{tikzpicture}[scale=1]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (2,0);
				\coordinate (C) at (2,2);
				\coordinate (D) at (0,2);
				\coordinate (E) at (1,1);
				\coordinate (F) at (2,1);
				\coordinate (G) at (1,0);
				\coordinate (H) at (1,2);
				\coordinate (I) at (0,1);
				
				\fill [myred!50] (E) -- (F) -- (B) -- (G) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (G) -- (H);
				\draw (I) -- (F);
			\end{tikzpicture}
			
			b. \begin{tikzpicture}[scale=2]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (1,0);
				\coordinate (C) at (1,1);
				\coordinate (D) at (0,1);
				
				\coordinate (I) at (0,0.5);
				\coordinate (J) at (1,0.5);
				
				\coordinate (E) at ({1/3},0);
				\coordinate (F) at ({2/3},0);
				
				\coordinate (G) at ({1/3},1);
				\coordinate (H) at ({2/3},1);
				
				\fill [mygreen!50] (E) -- (F) -- (H) -- (G) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (E) -- (G);
				\draw (F) -- (H);
				\draw (I) -- (J);
			\end{tikzpicture}
			
			c. \begin{tikzpicture}[scale=0.475]
					\newcommand{\NumColSectors}{5} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
					\newcommand{\NumSectors}{6} % Nombre total de secteurs
					
					\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
					
					% Dessiner et colorier les secteurs
					\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
						% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
						\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
						\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
						
						% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
						\ifnum\s>\NumColSectors
						\draw (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\else
						\fill[myblue!50] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
						\draw (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\fi
					}
			\end{tikzpicture}
		\end{multicols}
		
		\begin{multicols}{3}
			d. \begin{tikzpicture}[scale=1]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (2,0);
				\coordinate (C) at (2,2);
				\coordinate (D) at (0,2);
				\coordinate (E) at (1,1);
				\coordinate (F) at (2,1);
				\coordinate (G) at (1,0);
				\coordinate (H) at (1,2);
				\coordinate (I) at (0,1);
				
				\fill [myred!50] (A) -- (G) -- (E) -- (I) -- cycle;
				\fill [myred!50] (E) -- (F) -- (C) -- (H) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (G) -- (H);
				\draw (I) -- (F);
			\end{tikzpicture}
			
			d. \begin{tikzpicture}[scale=2]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (1,0);
				\coordinate (C) at (1,1);
				\coordinate (D) at (0,1);
				
				\coordinate (I) at (0,0.5);
				\coordinate (J) at (1,0.5);
				
				\coordinate (E) at ({1/3},0);
				\coordinate (F) at ({2/3},0);
				
				\coordinate (G) at ({1/3},1);
				\coordinate (H) at ({2/3},1);
				
				\fill [mygreen!50] (I) -- ({1/3},{0.5}) -- ({1/3},{1}) -- (D) -- cycle;
				\fill [mygreen!50] (E) -- ({1/3},{0.5}) -- ({2/3},{0.5}) -- (F) -- cycle;
				\fill [mygreen!50] (I) -- ({1/3},{0.5}) -- ({1/3},{1}) -- (D) -- cycle;
				\fill [mygreen!50] ({2/3},{0.5}) -- (J) -- (C) -- (H) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (E) -- (G);
				\draw (F) -- (H);
				\draw (I) -- (J);
			\end{tikzpicture}
			
			f. \begin{tikzpicture}[scale=0.475]
				\newcommand{\NumColSectors}{2} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\newcommand{\NumSectors}{6} % Nombre total de secteurs
				
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\else
					\fill[myblue!50] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\fi
				}
				
				% Rotation de 180° -> symétrie centrale
				\begin{scope}[rotate around={180:(0,0)}]
					\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
					
					% Dessiner et colorier les secteurs
					\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
						% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
						\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
						\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
						
						% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
						\ifnum\s>\NumColSectors
						\draw (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\else
						\fill[myblue!50] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
						\draw (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\fi
					}
				\end{scope}
			\end{tikzpicture}
		\end{multicols}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Même consigne que l'exercice \ovalbox{2}.
		
			\begin{multicols}{2}
			
			a. \begin{tikzpicture}[scale=0.75]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (4,0);
				\coordinate (C) at (4,2);
				\coordinate (D) at (0,2);
				\coordinate (O) at (2,1);
				\coordinate (E) at (2,0);
				\coordinate (F) at (4,1);
				\coordinate (G) at (2,2);
				\coordinate (H) at (0,1);
				
				\fill [mygreen!50] (A) -- (E) -- (H) -- cycle;
				\fill [mygreen!50] (B) -- (F) -- (E) -- cycle;
				\fill [mygreen!50] (F) -- (C) -- (G) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (E) -- (F) -- (G) -- (H) -- cycle;
				\draw (E) -- (G);
				\draw (H) -- (F);
			\end{tikzpicture}
			
			b. \begin{tikzpicture}[scale=0.75,xscale=1.2]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (2,0);
				\coordinate (C) at (2,2);
				\coordinate (D) at (0,2);
				\coordinate (O) at (1,1);
				\coordinate (E) at (1,0);
				\coordinate (F) at (1,2);
				\coordinate (G) at (3,1);
				\coordinate (H) at (-1,1);
				
				\fill [myblue!50] (A) -- (E) -- (F) -- (D) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (A) -- (H) -- (D);
				\draw (B) -- (G) -- (C);
				\draw (G) -- (H);
				\draw (E) -- (F);
				\draw (D) -- (B);
				\draw (A) -- (C);
			\end{tikzpicture}
		\end{multicols}
		
		\begin{multicols}{2}
			
			c. \begin{tikzpicture}[scale=0.75]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (4,0);
				\coordinate (C) at (4,2);
				\coordinate (D) at (0,2);
				\coordinate (E) at (2,0);
				\coordinate (F) at (2,2);
				
				\fill [purple!50] (D) -- (E) -- (F) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (D) -- (E);
				\draw (F) -- (E);
				\draw (F) -- (B);
			\end{tikzpicture}
			
			d. \begin{tikzpicture}[scale=0.5,xscale=1.2]
				\fill [yellow!50] (0,0) -- (1,0) -- (0.5,-1) -- cycle;
				\fill [yellow!50] (2,0) -- (3,0) -- (1.5,-3) -- (1,-2) -- cycle;
				\fill [yellow!50] (4,0) -- (4.5,-1) -- (3.5,-3) -- (3,-2) -- cycle;
				\fill [yellow!50] (4,0) -- (4.5,-1) -- (3.5,-3) -- (3,-2) -- cycle;
				\fill [yellow!50] (5.5,-1) -- (6,-2) -- (5.5,-3) -- (4.5,-3) -- cycle;
				
				\foreach \x in {0, 1, 2, 3, 4} {
					\begin{scope}[shift={(\x,0)}]
						\coordinate (A) at (0,0);
						\coordinate (B) at (1,0);
						\coordinate (C) at (2.5,-3);
						\coordinate (D) at (1.5,-3);
						\coordinate (E) at (0.5,-1);
						\coordinate (F) at (1.5,-1);
						\coordinate (G) at (1,-2);
						\coordinate (H) at (2,-2);
						
						\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
						\draw (B) -- (E); 
						\draw (F) -- (G); 
						\draw (H) -- (D);
						\draw (E) -- (F); 
						\draw (G) -- (H);
					\end{scope}
				}
			\end{tikzpicture}
		\end{multicols}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Observer la figure ci-dessous.
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
			\fill [red!50] (0,0) rectangle (4, 2);
			\draw[gray] (0,0) grid (8, 3);
			\draw[thick=1pt] (0,0) rectangle (8, 3);
			\draw[thick=1pt] (0,0) rectangle (4, 2);
			\draw[thick=1pt] (0,2) rectangle (4, 3);
			\draw[thick=1pt] (4,2) rectangle (8, 3);
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.75cm}
		
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy1.pdf}
		\end{center}
		\vspace{-0.5cm}
		
		Qui de Marjorie ou Ethan a raison ? Justifier.
		
		
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Même consigne que l'exercice \ovalbox{2}.
		
		\begin{multicols}{3}
			a. \begin{tikzpicture}[scale=1.2]
				\begin{scope}[rotate=120]
				\fill [mygreen!50] ({sin(60+30)},{cos(60+30)}) -- (0,0) -- ({sin(3*60+30)},{cos(3*60+30)}) -- ({sin(2*60+30)},{cos(2*60+30)}) -- cycle;
				
				\draw ({sin(60+30)},{cos(60+30)}) -- (0,0) -- ({sin(3*60+30)},{cos(3*60+30)});
				\end{scope}
				
				\foreach \x in {0, 1, 2, 3, 4, 5} {
					\draw ({sin(\x*60+30)},{cos(\x*60+30)}) -- ({sin((\x+1)*60+30)},{cos((\x+1)*60+30)});
				}
			\end{tikzpicture}
			
			b. \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (3,0);
				\coordinate (C) at (3,4);
				\coordinate (D) at (0,4);
				
				\coordinate (E) at (1,0);
				\coordinate (F) at (1,4);
				
				\coordinate (G) at (2,0);
				\coordinate (H) at (2,4);
				
				\coordinate (I) at (-1,0);
				\coordinate (J) at (4,4);
				
				\fill [myblue!50] (A) -- (E) -- (F) -- (D) -- cycle;
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (E) -- (F);
				\draw (G) -- (H);
				\draw (A) -- (I) -- (D);
				\draw (C) -- (J) -- (B);
			\end{tikzpicture}
			
			c. \begin{tikzpicture}[scale=1.325]
				\begin{scope}[rotate=120]
				\fill [myred!50] (0,0) -- ({sin(0)},{cos(0)}) -- ({sin(120)},{cos(120)}) -- ({sin(2*120)},{cos(2*120)}) -- cycle;
				
				\draw ({sin(0)},{cos(0)}) -- (0,0) -- ({sin(2*120)},{cos(2*120)});
				\end{scope}
				
				\foreach \x in {0, 1, 2} {
					\draw ({sin(\x*120)},{cos(\x*120)}) -- ({sin((\x+1)*120)},{cos((\x+1)*120)});
				}
			\end{tikzpicture}
		\end{multicols}
		
		\begin{multicols}{3}
			d. \hfill\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (2,0);
				\coordinate (C) at (2,4);
				\coordinate (D) at (0,4);
				
				\fill [purple!50] (0,2) -- (2,2) -- (2,4) -- (0,4) -- cycle;
				\fill [purple!50] (1,0) -- (2,0) -- (2,2) -- (1,2) -- cycle;
				
				\draw (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- cycle;
				\draw (0,2) -- (2,2);
				\draw (0,1) -- (2,1); 
			\end{tikzpicture}\hfill\hspace{0.1mm}
			
			e. \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				\fill [yellow!50] (0,3) -- (1,3) -- (1,4) -- (0,4) -- cycle;
				\draw (0,0) grid (4,4);
				\draw (3,1) -- (4,0);
			\end{tikzpicture}
			
			f. \hfill\begin{tikzpicture}[scale={2/3}]
				\fill [orange!50] (2,0) -- (1,1) -- (2,1);
				\fill [orange!50] (0,1) -- (1,2) -- (0,2);
				\fill [orange!50] (2,2) -- (1,3) -- (2,3);
				\draw (0,0) grid (2,3);
				
				\draw (2,0) -- (1,1);
				\draw (0,1) -- (1,2);
				\draw (1,3) -- (2,2);
			\end{tikzpicture}\hfill\hspace{0.1mm}
		\end{multicols}
		
		\begin{minipage}{0.78\textwidth}
			\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Trace quatre carrés de côté $4\,\textrm{cm}$, partage chacun comme sur le modèle ci-contre
			puis colorie la fraction de l'aire du carré demandée.
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.18\textwidth}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.35]
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (4,4);
				
				% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (4,4);
				\draw[line width=0.5pt] (4,0) -- (0,4);
				\draw[line width=0.5pt] (0,2) -- (4,2);
				\draw[line width=0.5pt] (2,4) -- (2,0);
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
		
		\begin{multicols}{4}
			\begin{itemize}[label=\textbullet]
				\item $\dfrac{1}{8}$
				
				\item $\dfrac{1}{4}$
				
				\item $\dfrac{1}{2}$
				
				\item $\dfrac{3}{8}$
			\end{itemize}
		\end{multicols}
		
		\bigskip
		
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Trace huit rectangles de longueur $6$ carreaux et de largeur, $4$ carreaux.  Nomme-les respectivement $1$, $2$, ... $8$.
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.44\textwidth}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				\draw[step=1cm,thin] (0,0) grid (6,4);
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
		\medskip
		
		Pour chaque rectangle, colorie la fraction demandée : \vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{itemize}[label=\textbullet,left=0pt]
				\item $\dfrac{7}{24}$ du rectangle n$^\circ$1. \smallskip
				\item $\dfrac{13}{24}$ du rectangle n$^\circ$2. \smallskip
				\item $\dfrac{1}{2}$ du rectangle n$^\circ$3. \smallskip
				\item $\dfrac{1}{6}$ du rectangle n$^\circ$4. \smallskip
				\item $\dfrac{3}{4}$ du rectangle n$^\circ$5. \smallskip
				\item $\dfrac{2}{3}$ du rectangle n$^\circ$6. \smallskip
				\item $\dfrac{11}{12}$ du rectangle n$^\circ$7. \smallskip
				\item $\dfrac{5}{8}$ du rectangle n$^\circ$8. \smallskip
			\end{itemize}
		\end{multicols}
		
		\begin{minipage}{0.7\textwidth}
			\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Céline utilise les $\dfrac{5}{8}$ d'une tablette de chocolat pour faire un gâteau. Julien mange le $\dfrac{1}{3}$ de ce qu'il reste.
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.28\textwidth}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.25]
					% Remplir la zone avec du marron
					\fill[brown!70] (0,0) rectangle (4,8);
					% Tracer la grille par-dessus
					\draw[step=1cm,thin] (0,0) grid (4,8);
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{minipage}
		
		\begin{enumerate}
			\item Combien de carrés de chocolat reste-t-il alors ? Fais une figure pour répondre.
			\item Reprends ce problème avec une plaque de chocolat de $40$ carrés.
			\item Dans les deux cas, quelle fraction de la tablette de chocolat reste-t-il ?
		\end{enumerate}
		
	\end{minipage}
	
	\clearpage
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} \emph{Sur un quadrillage}
		\begin{enumerate}[left=0pt]
			\item Dans un quadrillage, reproduire le segment ci-dessous :		
			
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				\draw[step=1cm, gray, very thin] (0,0) grid (14,2);
				
				% Lettres
				\draw (1,1) node[above left] {$A$};
				\drawCross{1}{1}
				
				\draw (13,1) node[above right] {$B$};
				\drawCross{13}{1}
				
				\draw[line width=1.5pt] (13,1) -- (1,1);
			\end{tikzpicture}
			\item Construire un segment $[CD]$ dont la longueur est égale à $\dfrac{1}{4}$ de la longueur $AB$.
			\item Construire un segment $[EF]$ dont la longueur est égale à $\dfrac{3}{4}$ de la longueur $AB$.
			\item Construire un segment $[GH]$ dont la longueur est égale à $\dfrac{1}{3}$ de la longueur $AB$.
			\item Construire un segment $[IJ]$ dont la longueur est égale à $\dfrac{4}{3}$ de la longueur $AB$.
		\end{enumerate}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} En observant cette figure, recopie puis complète les égalités ci-dessous. \medskip
		
		\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
			\draw[step=1cm, gray, very thin] (0,0) grid (15,2);
			
			% Lettres
			\draw (1,1) node[above left] {$P$};
			\drawCross{1}{1}
			
			\draw (13,1) node[above right] {$S$};
			\drawCross{13}{1}
			
			\draw (9,1) node[above] {$A$};
			\drawCross{9}{1}
			
			\draw[line width=1.5pt] (13,1) -- (1,1);
		\end{tikzpicture}
		\vspace{-0.75cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\doublespacing
				\item $PA = \dfrac{\ldots}{\ldots} \times PS$
				\item $PA = \dfrac{\ldots}{\ldots} \times AS$ 
				\item $PS = \dfrac{\ldots}{\ldots} \times AS$ 
				\item $PS = \dfrac{\ldots}{\ldots} \times PA$ 
				\item $AS = \dfrac{\ldots}{\ldots} \times PA$ 
				\item $AS = \dfrac{\ldots}{\ldots} \times PS$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\begin{center}
			\includegraphics[width=1\textwidth]{GirlAndBoy2.pdf}
		\end{center}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}} Dans chaque cas, donner, sous forme d'une fraction, l'abscisse de chacun des points 	$A$, $B$ et $C$ placés sur la demi-droite graduée.
		\vspace{-0.75cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				\draw (-0.75,0) node {a.};
				
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (13.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1,...,13.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {0,4,...,13.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,4/$1$,8/$2$,12/$3$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};;
				
				% Lettres
				\draw (1,0.2) node[above] {$A$};
				\drawCross{1}{0}
				
				\draw (2,0.2) node[above] {$B$};
				\drawCross{2}{0}
				
				\draw (13,0.2) node[above] {$C$};
				\drawCross{13}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} \emph{(suite)}
		\vspace{-1cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				\draw (-0.75,0) node {b.};
				
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (13.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1,...,13.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {0,3,...,13.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,3/$1$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};;
				
				% Lettres
				\draw (2,0.2) node[above] {$A$};
				\drawCross{2}{0}
				
				\draw (7,0.2) node[above] {$B$};
				\drawCross{7}{0}
				
				\draw (10,0.2) node[above] {$C$};
				\drawCross{10}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-1.5cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				\draw (-0.75,0) node {c.};
				
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (13.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,0.7,...,13}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {0,4.9,...,13.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,4.9/$1$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};;
				
				% Lettres
				\draw (3.5,0.2) node[above] {$A$};
				\drawCross{3.5}{0}
				
				\draw (7.7,0.2) node[above] {$B$};
				\drawCross{7.7}{0}
				
				\draw (9.1,0.2) node[above] {$C$};
				\drawCross{9.1}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Recopier et compléter :
		
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\doublespacing
				\item $6 = \dfrac{\ldots}{2}$
				\item $7 = \dfrac{\ldots}{2}$
				\item $10 = \dfrac{\ldots}{2}$
				\item $15 = \dfrac{\ldots}{2}$
				\item $6 = \dfrac{\ldots}{3}$
				\item $7 = \dfrac{\ldots}{3}$
				\item $10 = \dfrac{\ldots}{3}$
				\item $15 = \dfrac{\ldots}{3}$
				\item $6 = \dfrac{\ldots}{7}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Décomposer les fractions ci-dessous comme la somme d'un entier et une fraction plus petite que~$1$ :
		Par exemple : $\dfrac{14}{3}=4+\dfrac{2}{3}$
		\smallskip
		
		\begin{multicols}{5}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
				\item $\dfrac{5}{2}$
				\item $\dfrac{10}{3}$
				\item $\dfrac{43}{7}$
				\item $\dfrac{15}{4}$
				\item $\dfrac{28}{5}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Observer cette demi-droite graduée, puis recopier et compléter les abscisses des points ci-dessous.
		\vspace{-0.75cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (-2,0) -- (11.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {-2,-1,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {0,6,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$2$,6/$3$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};;
				
				% Lettres
				\draw (4,0.2) node[above] {$D$};
				\drawCross{4}{0}
				
				\draw (8,0.2) node[above] {$E$};
				\drawCross{8}{0}
				
				\draw (11,0.2) node[above] {$F$};
				\drawCross{11}{0}
			\end{tikzpicture}
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{multicols}{3}
				$D\left(2 + \dfrac{\ldots}{\ldots}\right)$
				$E\left(3 + \dfrac{\ldots}{\ldots}\right)$
				$F\left(3 + \dfrac{\ldots}{\ldots}\right)$
			\end{multicols}
		\end{center}
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Placer les points sur l'axe gradué :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item \begin{multicols}{3}
				$A\left(\dfrac{1}{3}\right)$
				
				$B\left(\dfrac{8}{3}\right)$
				
				$C\left(\dfrac{16}{3}\right)$
			\end{multicols}
			\vspace{-0.8cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
					% Axe horizontal
					\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (13.5,0);
					
					% Graduations
					\foreach \x in {0,1,...,13}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
					
					% Graduations plus importantes
					\foreach \x in {0,3,...,12}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
					
					% Nombres
					\foreach \x/\label in {0/$0$,3/$1$,6/$2$,9/$3$,12/$4$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				\end{tikzpicture}
				\vspace{-0.25cm}
			\end{center}
			\vspace{-1cm}
			
			\item \begin{multicols}{3}
				$D\left(\dfrac{7}{9}\right)$
				
				$E\left(\dfrac{17}{9}\right)$
				
				$F\left(\dfrac{30}{9}\right)$
			\end{multicols}
			\vspace{-0.8cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
					% Axe horizontal
					\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (13.5,0);
					
					% Graduations
					\foreach \x in {0,0.4,...,13.5}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
					
					% Graduations plus importantes
					\foreach \x in {0,3.6,...,13.5}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
					
					% Nombres
					\foreach \x/\label in {0/$0$,3.6/$1$,7.2/$2$,10.8/$3$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				\end{tikzpicture}
				\vspace{-0.25cm}
			\end{center}
			\vspace{-1cm}
			
			\item \begin{multicols}{3}
				$G\left(\dfrac{11}{6}\right)$
				
				$H\left(\dfrac{16}{6}\right)$
				
				$I\left(\dfrac{22}{6}\right)$
			\end{multicols}
			\vspace{-0.8cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
					% Axe horizontal
					\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (13.5,0);
					
					% Graduations
					\foreach \x in {0,1,...,13.5}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
					
					% Graduations plus importantes
					\foreach \x in {3,9,...,13.5}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
					
					% Nombres
					\foreach \x/\label in {3/$2$,9/$3$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				\end{tikzpicture}
				\vspace{-0.25cm}
			\end{center}
			\vspace{-1cm}
			
			\item \begin{multicols}{3}
				$J\left(\dfrac{20}{3}\right)$
				
				$K\left(\dfrac{25}{3}\right)$
				
				$L\left(\dfrac{31}{3}\right)$
			\end{multicols}
			\vspace{-0.8cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
					% Axe horizontal
					\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (13.5,0);
					
					% Graduations
					\foreach \x in {0,1,...,13.5}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
					
					% Graduations plus importantes
					\foreach \x in {1,4,...,13.5}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
					
					% Nombres
					\foreach \x/\label in {1/$7$,4/$8$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				\end{tikzpicture}
				\vspace{-0.25cm}
			\end{center}
			
		\end{enumerate}
		
	\end{minipage}
	
	\clearpage
	
	\begin{filecontents*}[overwrite]{test1.csv}
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,A,F,F,F,F,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,C,D,F,F,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,C,D,D,F,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,C,D,B,B,B,B,D,A,A,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,C,C,C,D,B,B,B,B,B,B,D,D,A,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,D,C,C,B,B,B,B,B,B,B,B,D,D,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,A,D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F
		F,F,F,C,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F
		F,F,C,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F,D,B,B,B,B,B,C,A,A,B,B,B,B,A,D,B,B,F,F,F
		F,F,C,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F,D,B,B,B,B,B,C,A,A,B,B,B,B,A,D,B,B,B,F,F
		C,C,C,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F,D,B,B,B,B,B,A,A,A,B,B,B,B,A,D,B,B,B,B,F
		C,C,C,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,A,A,A,F
		C,C,C,C,C,C,C,C,C,B,A,F,F,F,A,A,A,A,C,C,C,C,C,C,C,C,C,B,B,B,C,C,A,A,A,A,A
		C,C,C,C,C,C,C,C,D,B,D,F,F,F,F,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,F
		D,D,C,C,C,C,D,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,F,F
		D,D,D,D,D,D,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,F,F,F,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,F,F,F,F
		D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,C,F,F,F,F,F
		D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,F,A,A,D,D,D,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		D,D,D,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,A,A,D,B,B,B,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		D,D,D,B,B,B,B,B,B,B,D,F,F,F,F,F,F,A,D,D,B,B,B,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,D,D,B,B,B,B,B,B,B,F,F,F,A,A,A,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,D,D,D,B,B,B,B,B,B,A,A,A,D,D,B,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,C,C,A,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,D,D,D,D,D,B,B,B,B,A,A,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,C,C,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,D,D,D,D,D,D,D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,D,D,D,D,D,D,D,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,B,C,C,C,C,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,D,B,B,B,B,B,C,C,C,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,B,B,A,A,A,F,F,A,A,A,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,B,B,A,A,A,F,F,A,A,A,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,B,B,A,A,A,F,F,A,A,A,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,A,A,F,F,A,A,A,F,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F
		F,F,E,E,E,E,E,E,E,E,E,A,A,A,A,A,A,A,E,E,A,A,A,E,A,A,A,E,E,E,E,E,E,E,F,F,F
		F,F,E,E,E,E,E,E,E,E,E,A,A,A,A,A,A,A,E,E,A,A,A,E,A,A,A,E,E,E,E,E,E,E,F,F,F
		E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E
	\end{filecontents*}
	
	\begin{minipage}{0.51\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} \emph{Pixel Art}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.46\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				\cellcolor{white}Blanc & %C
				\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %A
				\cellcolor{brown}\textcolor{white}{Marron} & %D
				\cellcolor{brown!50}Beige & %E
				\cellcolor{gray!50}Gris & %F
				\cellcolor{orange}Orange \\ %B
				\hline
				\rule{0pt}{4ex}$\dfrac{9}{5}$ & $\dfrac{7}{5}$ & $\dfrac{7}{100}$ & $\dfrac{18}{7}$ & $\dfrac{35}{8}$ & $\dfrac{3}{2}$ \rule[-2ex]{0pt}{0pt} \\
				% C & A & D & E & G & B \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\begin{minipage}{0.31\textwidth}
		\fbox{A} Quelle est la proportion de la surface colorée :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
				\newcommand{\NumColSectors}{5} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\newcommand{\NumSectors}{5} % Nombre total de secteurs
				
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\else
					\fill[myblue!30] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\fi
				}
			\end{tikzpicture}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
				\newcommand{\NumColSectors}{2} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
				\newcommand{\NumSectors}{5} % Nombre total de secteurs
				
				\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
				
				% Dessiner et colorier les secteurs
				\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
					% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
					\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
					\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
					
					% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
					\ifnum\s>\NumColSectors
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\else
					\fill[myblue!30] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
					\fi
				}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\fbox{D} Déterminer la valeur de $a$ :
		$$3,47=3+\dfrac{4}{10}+a$$
		
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.31\textwidth}
		\fbox{B} Quelle est la proportion de la surface colorée :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				\fill[myred!30] (0,0) rectangle (2,2);
				
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
				
				% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
				\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
				\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (2,2);
				\draw[line width=0.5pt] (0,2) -- (2,0);
			\end{tikzpicture}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				\fill[myred!30] (0,2) rectangle (2,1);
				
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
				
				% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
				\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
				\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
				\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (2,2);
				\draw[line width=0.5pt] (0,2) -- (2,0);
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\fbox{E} Déterminer l'abscisse du point $E$ :
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.475]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (11.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,10,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {3/$2$,10/$3$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				
				\draw (7,0.2) node[above] {$E$};
				\drawCross{7}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.31\textwidth}
		\fbox{C} Calculer : $$\dfrac{3}{5}+\dfrac{7}{5}-\dfrac{1}{5}$$
		
		\fbox{F} Déterminer l'abscisse du~point $F$ :
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.475]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (11.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,11,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.4) -- (\x,-0.4) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,7,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.3) -- (\x,-0.3) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {3/$2$,11/$3$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				
				\draw (6,0.2) node[above] {$F$};
				\drawCross{6}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEF,Unite=0.49]{test1.csv}
	
\end{document}
